[
    {
      "num": "1",
      "question": "(갈릴레오 갈릴레이) 그래도 지구는",
      "answer": "돈다",
      "options": ["중헌디", "반이다", "남천동 살제", "돈다"]
    },
    {
      "num": "2",
      "question": "(영화, 관상) 내가 왕이 될",
      "answer": "상인가?",
      "options": ["인재인가?", "상인가?", "하와이", "사람인가?"]
    },
    {
      "num": "3",
      "question": "(소크라테스) 너 자신을",
      "answer": "알라",
      "options": ["알라", "기억하라", "견제하라", "이해하라"]
    },
    {
      "num": "4",
      "question": "(영화, 범죄와의 전쟁) 느그 서장",
      "answer": "남천동 살제",
      "options": ["중헌디", "나 알제?", "어디 있나?", "남천동 살제"]
    },
    {
      "num": "5",
      "question": "(영화, 내부자들) 모히또 가서",
      "answer": "몰디브 한 잔",
      "options": ["몰디브 한 잔", "알라", "여행", "쉬자"]
    },
    {
      "num": "6",
      "question": "(드라마, 내 이름은 김삼순) 나 이대 나온",
      "answer": "여자야",
      "options": ["인간이야", "여자야", "학생이야", "사람이야"]
    },
    {
      "num": "7",
      "question": "(데카르트) 나는 생각한다",
      "answer": "고로 존재한다",
      "options": ["그것이 문제로다", "고로 인지한다", "고로 존재한다", "법이다"]
    },
    {
      "num": "8",
      "question": "(영화, 공동경비구역 JSA) 날 쏘고",
      "answer": "가라",
      "options": ["가라", "던져라", "하와이가라", "도망쳐라"]
    },
    {
      "num": "9",
      "question": "(영화, 친구) 니가 가라",
      "answer": "하와이",
      "options": ["고로 존재한다", "알라", "하와이", "가라"]
    },
    {
      "num": "10",
      "question": "(영화, 곡성) 뭣이",
      "answer": "중헌디",
      "options": ["중헌디", "문제인데?", "가오가 없냐?", "여자야"]
    },
    {
      "num": "11",
      "question": "시작이",
      "answer": "반이다",
      "options": ["화려하다", "반이다", "첫 걸음이다", "가장 중요하다"]
    },
    {
      "num": "12",
      "question": "실패는 성공의",
      "answer": "어머니",
      "options": ["어머니", "아버지", "할아버지", "할머니"]
    },
    {
      "num": "13",
      "question": "(영화, 베테랑) 우리가 돈이 없지",
      "answer": "가오가 없냐?",
      "options": ["힘이다", "뭐가 없냐?", "가오가 없냐?", "집이 없냐?"]
    },
    {
      "num": "14",
      "question": "(영화, 내 머리 속의 지우개) 이거 마시면 우리",
      "answer": "사귀는 거다",
      "options": ["사귀는 거다", "친구하는 거다", "어머니", "행복해지는 거다"]
    },
    {
      "num": "15",
      "question": "이가 없으면",
      "answer": "잇몸으로",
      "options": ["돈다", "잇몸으로", "치과에 가라", "틀니"]
    },
    {
      "num": "16",
      "question": "(율리우스 카이사르) 주사위는",
      "answer": "던져졌다",
      "options": ["사귀는 거다", "던져졌다", "움직인다", "굴려졌다"]
    },
    {
      "num": "17",
      "question": "(셰익스피어) 죽느냐 사느냐",
      "answer": "그것이 문제로다",
      "options": ["결정해야 한다", "그것이 문제로다", "죽고자 하면 살것이다", "몰디브 한 잔"]
    },
    {
      "num": "18",
      "question": "아는 것이",
      "answer": "힘이다",
      "options": ["법이다", "권력이다", "힘이다", "많을수록 좋다"]
    },
    {
      "num": "19",
      "question": "악법도",
      "answer": "법이다",
      "options": ["문제다", "돈다", "법이다", "법인가?"]
    },
    {
      "num": "20",
      "question": "(영화, 동갑내기 과외하기) 난 선생이고",
      "answer": "넌 학생이야",
      "options": ["넌 어린이야", "넌 친구야", "넌 학생이야", "넌 보호자야"]
    }
  ]
  